\section{Bedingungslose Daseinsfürsorge}
Jeder Mensch hat das Recht auf Leben. Dazu gehört eine materielle Grundversorgung. In unserer heutigen Gesellschaft obliegt es dem Staat, diese zu sichern und darüber hinaus optimale Bedingungen zu bieten, wenn Menschen das Recht, füreinander zu sorgen, in Anspruch nehmen. 

  \input{../chapters/2_reproko/de/bedingungsloses-grundeinkommen.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/sozial-gerechte-umverteilung-und-daseinsvorsorge.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/care-taetigkeiten-foerdern.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/stadt-land-gefaelle-ausgleichen.tex}
  \clearpage

\section{Markt an Gemeinwohl orientieren}
Der Markt verteilt die Ressourcen danach, wo Geld ist oder wo sich noch mehr Geld machen lässt. Dahinter steht das Konkurrenzprinzip als treibende Kraft. Dieses einzudämmen und demokratischer Einflussnahme mehr und mehr Raum zu geben, kann einen Weg des Übergangs hin zu einer bedürfnisorientierten Wirtschaftsweise darstellen. 

  \input{../chapters/2_reproko/de/regulierung-des-finanzmarkts.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/beendigung-von-umweltschaedlichen-subventionen-und-investitionen.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/unternehmensverfassung-und-foerderung.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/reduktion-von-erwerbsarbeitszeit.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/gemeinwohlbilanz-als-pflicht-fuer-unternehmen.tex}
  \clearpage

\section{Markt ökologisieren}
Das Konkurrenzprinzip des Marktes zwingt Unternehmen dazu, immer nach den billigsten Produktionsmöglichkeiten zu suchen. Um sich am Markt halten zu können führt dies in Unternehmensentscheidungen systematisch dazu, eine Naturressource möglichst un- oder unterbezahlt zu vernutzen. Dieses einzudämmen und Natur nicht länger auf eine Ressource zu reduzieren, ist dringend geboten. 

  \input{../chapters/2_reproko/de/produkt-und-werberegulierung.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/oekologische-steuerreform.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/rueck-und-umbau-von-umweltschaedlicher-produktion-und-konsum.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/einrichtung-von-oekologischen-obergrenzen.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/abschaffung-des-bruttoinlandprodukts-als-indikator-fuer-wirtschaftlichen-fortschritt.tex}
  \clearpage

\section{Aufbau von Commoning-Strukturen}
Commoning bezeichnet bedürfnisorientiertes gemeinschaftliches Produzieren, Verwalten, Pflegen und Nutzen. Dabei bringen die Beteiligten ihre Fähigkeiten ein und bestimmen miteinander über Art und Umfang des Umgangs mit den Ressourcen und Produkten. Eine Gesellschaft kann nur dann klimagerecht sein, wenn Commons an die Stelle der von Marktkonkurrenz und Eigentum verursachten Ungerechtigkeiten treten. 

  \input{../chapters/2_reproko/de/foerderung-von-commons-und-einer-solidarischen-gesellschaft.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/de-kommodifizierung-durch-kostenlose-soziale-infrastruktur.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/veraenderung-von-eigentumsverhaeltnissen.tex}
  \clearpage
  \input{../chapters/2_reproko/de/staerkung-von-demokratie-und-gesellschaftlicher-teilhabe.tex}
  \clearpage

